> Используется Gulp 4

## Начало работы

Для работы с данной сборкой в новом проекте, склонируйте все содержимое репозитория <br>
`git clone <this repo>`
Затем, находясь в корне проекта, запустите команду `npm i`, которая установит все находящиеся в package.json зависимости.
После этого вы можете использовать любую из четырех предложенных команд сборки (итоговые файлы попадают в папку **app** корневой директории): <br>
`gulp` - базовая команда, которая запускает сборку для разработки, используя browser-sync

`gulp build` - команда для продакшн-сборки проекта. Все ассеты сжаты и оптимизированы для выкладки на хостинг.

`gulp cache` - команда, которую стоит запускать после `gulp build`, если вам нужно загрузить новые файлы на хостинг без кэширования.

`gulp backend` - специальная команда для создания сборки под дальнейшее бэкенд-взаимодействие. Подробнее об этом ниже.

## Структура папок и файлов

```
├── src/                          # Исходники
│   ├── js                        # Скрипты
│   │   └── main.js               # Главный скрипт (подключаются скрипты из папки modules)
│   │   ├── modules               # папка с подключаемыми скриптами
│   │   ├── libs-js               # папка для загрузки локальных версий библиотек
│   ├── scss                      # Стили сайта (препроцессор sass в scss-синтаксисе)
│   │   └── main.scss             # Главный файл стилей
│   │   └── global.scss           # Файл с глобальными настройками - сбросы, шрифты и т.д.
│   │   └── libs-styles.scss      # Файл для подключения стилей библиотек из папки libs-styles
│   │   └── _fonts.scss           # Файл для подключения шрифтов (можно использовать миксин)
│   │   └── _media.scss           # Файл с медиазапросами
│   │   └── _mixins.scss          # Файл для подключения миксинов из папки mixins
│   │   └── _vars.scss            # Файл для написания css- или scss-переменных
│   │   └── _settings.scss        # Файл для написания глобальных стилей
│   │   ├── pages                 # папка, содержащая стили для страниц
│   │   ├── mixins                # папка для сохранения готовых scss-компонентов
│   │   ├── libs-styles           # папка для хранения локальных css-стилей библиотек
│   ├── components                # папка для хранения html-компонентов страниц
│   ├── layouts                   # папка для хранения html-шаблонов (head, header, footer, scripts)
│   ├── partials                  # папка для хранения html-частей страниц
│   ├── resources                 # папка для хранения папок со шрифтами и папка для хранения иных ассетов - php, видео-файлы, favicon и т.д.
│   │   └── fonts                 # папка для хранения шрифтов в формате woff2, woff и ttf
│   ├── img                       # папка для хранения картинок
│   │   ├── svg                   # специальная папка для преобразования svg в спрайт
│   ├── gui.html                  # Файл, в котором содержаться глобальные переиспользуемые элементы на сайте (кнопки, инпуты, ссылки и т.д)
│   └── index.html                # Главный html-файл
└── gulpfile.js                   # файл с настройками Gulp
└── package.json                  # файл с настройками сборки и установленными пакетами
└── .editorconfig                 # файл с настройками форматирования кода
└── .babel.config.json            # Преобразует новые версии JavaScript в более старые версии для поддержки устаревших версий браузера
└── README.md                     # документация сборки
```

## Оглавление

1. [Работа с html](#работа-с-html)
2. [Работа с CSS](#работа-с-css)
3. [Работа с JavaScript](#работа-с-javascript)
4. [Работа со шрифтами](#работа-со-шрифтами)
5. [Работа с изображениями](#работа-с-изображениями)
6. [Работа с иными ресурсами](#работа-с-иными-ресурсами)
7. [Backend-скрипт](#backend-скрипт)

## Работа с html

Благодаря плагину **gulp-file-include** вы можете разделять html-файл на различные шаблоны, которые должны храниться в папке **partials** **components**. Удобно делить html-страницу на секции.

> Для вставки html-частей в главный файл используйте `@include('partials/filename.html')` или `@include('components/filename.html')`

Если вы хотите создать многостраничный сайт - копируйте **index.html**, переименовывайте как вам нужно, и используйте.

При использовании команды `gulp build`, вы получите минифицированный html-код в одну строку для всех html-файлов.

## Работа с CSS

В сборке используется препроцессор **sass** в синтаксисе **scss**.

Стили из **\_fonts**, **\_settings**, **\_vars** и **\_mixins** подключены в **global.scss**.

Чтобы подключить сторонние css-файлы (библиотеки) - положите их в папку **libs-styles** и подключите в файле **libs-styles.scss**

Если вы хотите создать свой миксин - делайте это в папке **mixins**, а затем подключайте в файл **\_mixins.scss**.

> Для подключения css-файлов используйте директиву `@import`

В итоговой папке **app/css** создаются три файла: <br> **main.css** - для стилей страницы, <br> **global.css** - для глобальных стилей, <br> **libs-styles.css** - для стилей всех библиотек, использующихся в проекте.

При использовании команды `gulp build`, вы получите минифицированный css-код в одну строку для всех css-файлов.

## Работа с JavaScript

Поддержка `import` и `require` не реализована! Файлы собираются автоматически из различных папок.

В файле **main.js** ничего не подключается, он только запускает функции.

Чтобы подключить сторонние js-файлы (библиотеки) - положите их в папку **libs-js**.

При использовании команды `gulp build`, вы получите минифицированный js-код в одну строку для всех js-файлов.

## Работа со шрифтами

Загружайте папки со шрифтами в папку **fonts**, а затем подключайте эти шрифты в файле **\_fonts.scss**.

## Работа с изображениями

Любые изображения, кроме **favicon** кладите в папку **img**.

Если вам нужно сделать svg-спрайт, кладите нужные для спрайта svg-файлы в папку **img/svg**. Иные svg-файлы просто оставляйте в папке **img**.

При использовании команды `gulp build`, вы получите минифицированные изображения в итоговой папке **img**.

## Работа с иными ресурсами

Любые ресурсы (ассеты) проекта, под которые не отведена соответствующая папка, должны храниться в папке **resources**. Это могут быть видео-файлы, php-файлы (как, например, файл отправки формы), favicon и прочие.

## Backend-скрипт

На данный момент реализована отдельная версия сборки под backend, которая похожа на `gulp build`, однако отличается отсутствием минификации итоговых файлов, что при передаче backend-специалисту просто не нужно.
